警協會新主席：叫「黑警」者寥寥可數

警察隊員佐級協會早前改選，隸屬港島總區、衝鋒隊警署警長林志偉接替陳祖光任主席，就職禮今日舉行。林志偉接受《星島》訪問時表示，警察執法時絕對政治中立，「不理建制、民主派，有任何人犯法，我們就執法」，但他認為收工後警察有思想自由，區會或立會選舉時協會出通告提醒會員投票，只是呼籲支持與協會理念相同的人。林志偉認為大部分市民理性守法，好支持警隊，稱警察為「黑警」的人寥寥可數，衷心希望「社會風氣唔好再壞落去」。

去年2月，警察員佐級協會等多個協會舉行特別會員大會，表達對七警案判刑的不滿，並要求設立保護公職人員免受侮辱的條例，有逾3萬人出席。席間台上發言者大喊「X你老母」，台下大批集會者和應。林志偉在訪問中重申，只要觸及警察權益，一定會爭取，發聲只為捍衛警察的尊嚴和地位，如再有事件觸碰警察尊嚴底線，不排除再來。

警察隊員佐級協會有約2.3萬名會員、佔整體警隊員佐級人員88%，林志偉指，就辱警罪、侮辱公職人員罪立法是必須的，「有些人士故意挑釁、攻擊，要用法例管制」，但不是「講句粗口就侮辱你，就拉得」，因執法都要蒐證，如突然好激氣、非刻意挑釁講幾句粗口，「尚可以容忍」。

林志偉認為，現時警民關係並非惡劣，盼市民明白並尊重警方執法者的角色。

叫開警犬

至弊叫你警察都唔見得係尊重你

叫開黑警犬

休班警>黑警

真係黑 人問號

慈母

叫開警渣

班黑警平時D圈子係咪好細

大把稱號啦 黑警夠把炮

即刻叫一叫

黑警

黑警死全家

黑警

黑狗

黑警 警犬 休班警 有牌爛仔

林志偉接受《星島》訪問時表示，警察執法時絕對政治中立，「不理建制、民主派，有任何人犯法，我們就執法」，但他認為收工後警察有思想自由

所以休班警可以犯法

有friend做警察
叫佢差佬都唔多中意

屌佢老母，話自己政治中立，真係人唔笑，狗都吠

好呀，咁我嗌

黑警

收工後可以不斷犯法

黑警屌你老母， 你都係想人地直線入黎問候姐

黑警X2047

叫開狗

戰績彪炳
不要自滿

龜

有個黑警逐個留言負皮

警賊

[black]警[/black]

邊敢啊..
過幾年分分鍾恢復中華民族一千萬年傳統

見到衙差要讓路

做咩侮辱啲狗呀？

叫開警渣

死黑警

當更就叫開猶太人
落左更就叫休班警

頭廿個回覆都最少有個負皮
係咪啲黑警上嚟派

警察總部係少d

以前叫黃皮豬

唔通叫差人先生咩

我重係改唔到口
我重叫緊d差佬做龜

汪汪汪

寥寥可數…
佢係未學好成語定點…

廿年來，我都係講開賭1蚊！